{"id":"o3","uid":"df68c58f67064d9120ee5206b8982102","orderID":"o0003","name":"Grammle-O3","slug":"belarussisch-oder-belarusisch","aliases":["o3","df68c58f67064d9120ee5206b8982102"],"arten":"warnung","kategorien":["orthographie"],"wrong":"belarussisch","correct":"belarusisch","wrongex":"Der **belarussische** Staat ist eine diktatorisch regierte präsidentielle Republik.","correctex":"Der **belarusische** Staat ist eine diktatorisch regierte präsidentielle Republik.","status":2022,"alt":["weißrussisch"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/sprachwissen/sprachratgeber/%E2%80%9EBelarussisch%E2%80%9C-oder-%E2%80%9Ebelarusisch%E2%80%9C"}],"related":["cb79857baac1458ebc2986a91fb46993"],"wrongs":["\\b(b|B)(elarussisch|ELARUSSISCH)((e|E)(m|M|n|N|r|R|s|S)?)*\\b"],"explanation":"Die alternative Bezeichnung „Belarus“ für Weißrussland wird verwendet, um eine (vermeintliche) Unabhängigkeit von der Russischen Föderation zu betonen.\n\nKonsequenterweise darf demzufolge das Adjektiv nicht „belarussisch“ lauten, sondern muss mit einem einfachen S geschrieben werden.","note":"Der Duden vertritt diese Auffasung nicht.","type":"regeln"}
